\documentclass[a3paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}   % LaTeX, comprends les accents !
\usepackage[T1]{fontenc}      % Police contenant les caracteres francais
\usepackage[francais]{babel}  % Placez ici une liste de langues (la derniere est la principale)
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\geometry{hmargin=1cm, vmargin=1cm}
\begin{document}
\subsection{ThTot6(23 Variables, 146 Parameters)}
List of variables : 
\begin{verbatim}
IL2, IL4, IL6, IL12, IL17, IL21, IFNG, TGFB, TBET, 
GATA3, RORGT, FOXP3, IL2mRNA, IL4mRNA, IL17mRNA, IL21mRNA, IFNGmRNA, TGFBmRNA, TBETmRNA, 
GATA3mRNA, RORGTmRNA, FOXP3mRNA, TCR, \end{verbatim}
\begin{eqnarray}
\frac{dIL2}{dt} &=& - K_{D,IL2} . [IL2]  + P_{IL2}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL4}{dt} &=& - K_{D,IL4} . [IL4]  + P_{IL4}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL6}{dt} &=& - K_{D,IL6} . [IL6] 
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL12}{dt} &=& - K_{D,IL12} . [IL12] 
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL17}{dt} &=& - K_{D,IL17} . [IL17]  + P_{IL17}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL21}{dt} &=& - K_{D,IL21} . [IL21]  + P_{IL21}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIFNG}{dt} &=& - K_{D,IFNG} . [IFNG]  + P_{IFNG}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dTGFB}{dt} &=& - K_{D,TGFB} . [TGFB]  + P_{TGFB}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dTBET}{dt} &=& - K_{D,TBET} . [TBET]  + P_{TBET}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dGATA3}{dt} &=& - K_{D,GATA3} . [GATA3]  + P_{GATA3}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dRORGT}{dt} &=& - K_{D,RORGT} . [RORGT]  + P_{RORGT}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dFOXP3}{dt} &=& - K_{D,FOXP3} . [FOXP3]  + P_{FOXP3}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL2mRNA}{dt} &=& - K_{D,IL2mRNA} . [IL2mRNA]  + C_{IL2mRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(S_{IL2 \rightarrow IL2mRNA} + (1 - S_{IL2 \rightarrow IL2mRNA}). \frac{K_{IL2 \rightarrow IL2mRNA}^{N_{IL2 \rightarrow IL2mRNA}} }{K_{IL2 \rightarrow IL2mRNA}^{N_{IL2 \rightarrow IL2mRNA}} + [IL2]^{N_{IL2 \rightarrow IL2mRNA}} } \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL4mRNA}{dt} &=& - K_{D,IL4mRNA} . [IL4mRNA]  + C_{IL4mRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{GATA3 \rightarrow IL4mRNA}).\frac{[GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow IL4mRNA}} }{K_{GATA3 \rightarrow IL4mRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow IL4mRNA}} + [GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow IL4mRNA}} } \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL17mRNA}{dt} &=& - K_{D,IL17mRNA} . [IL17mRNA]  + C_{IL17mRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{RORGT \rightarrow IL17mRNA}).\frac{[RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow IL17mRNA}} }{K_{RORGT \rightarrow IL17mRNA}^{N_{RORGT \rightarrow IL17mRNA}} + [RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow IL17mRNA}} } \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIL21mRNA}{dt} &=& - K_{D,IL21mRNA} . [IL21mRNA]  + C_{IL21mRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{RORGT \rightarrow IL21mRNA}).\frac{[RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow IL21mRNA}} }{K_{RORGT \rightarrow IL21mRNA}^{N_{RORGT \rightarrow IL21mRNA}} + [RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow IL21mRNA}} } \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dIFNGmRNA}{dt} &=& - K_{D,IFNGmRNA} . [IFNGmRNA]  + C_{IFNGmRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{TBET \rightarrow IFNGmRNA}).\frac{[TBET]^{N_{TBET \rightarrow IFNGmRNA}} }{K_{TBET \rightarrow IFNGmRNA}^{N_{TBET \rightarrow IFNGmRNA}} + [TBET]^{N_{TBET \rightarrow IFNGmRNA}} } \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dTGFBmRNA}{dt} &=& - K_{D,TGFBmRNA} . [TGFBmRNA]  + P_{TGFBmRNA}
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dTBETmRNA}{dt} &=& - K_{D,TBETmRNA} . [TBETmRNA]  + C_{TBETmRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{IL6 \rightarrow TBETmRNA}).\frac{[IL6]^{N_{IL6 \rightarrow TBETmRNA}} }{K_{IL6 \rightarrow TBETmRNA}^{N_{IL6 \rightarrow TBETmRNA}} + [IL6]^{N_{IL6 \rightarrow TBETmRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{IL12 \rightarrow TBETmRNA}).\frac{[IL12]^{N_{IL12 \rightarrow TBETmRNA}} }{K_{IL12 \rightarrow TBETmRNA}^{N_{IL12 \rightarrow TBETmRNA}} + [IL12]^{N_{IL12 \rightarrow TBETmRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{IFNG \rightarrow TBETmRNA}).\frac{[IFNG]^{N_{IFNG \rightarrow TBETmRNA}} }{K_{IFNG \rightarrow TBETmRNA}^{N_{IFNG \rightarrow TBETmRNA}} + [IFNG]^{N_{IFNG \rightarrow TBETmRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(S_{GATA3 \rightarrow TBETmRNA} + (1 - S_{GATA3 \rightarrow TBETmRNA}). \frac{K_{GATA3 \rightarrow TBETmRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow TBETmRNA}} }{K_{GATA3 \rightarrow TBETmRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow TBETmRNA}} + [GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow TBETmRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(S_{RORGT \rightarrow TBETmRNA} + (1 - S_{RORGT \rightarrow TBETmRNA}). \frac{K_{RORGT \rightarrow TBETmRNA}^{N_{RORGT \rightarrow TBETmRNA}} }{K_{RORGT \rightarrow TBETmRNA}^{N_{RORGT \rightarrow TBETmRNA}} + [RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow TBETmRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(S_{FOXP3 \rightarrow TBETmRNA} + (1 - S_{FOXP3 \rightarrow TBETmRNA}). \frac{K_{FOXP3 \rightarrow TBETmRNA}^{N_{FOXP3 \rightarrow TBETmRNA}} }{K_{FOXP3 \rightarrow TBETmRNA}^{N_{FOXP3 \rightarrow TBETmRNA}} + [FOXP3]^{N_{FOXP3 \rightarrow TBETmRNA}} } \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dGATA3mRNA}{dt} &=& - K_{D,GATA3mRNA} . [GATA3mRNA]  + C_{GATA3mRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{IL2 \rightarrow GATA3mRNA}).\frac{[IL2]^{N_{IL2 \rightarrow GATA3mRNA}} }{K_{IL2 \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{IL2 \rightarrow GATA3mRNA}} + [IL2]^{N_{IL2 \rightarrow GATA3mRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{IL4 \rightarrow GATA3mRNA}).\frac{[IL4]^{N_{IL4 \rightarrow GATA3mRNA}} }{K_{IL4 \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{IL4 \rightarrow GATA3mRNA}} + [IL4]^{N_{IL4 \rightarrow GATA3mRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{GATA3 \rightarrow GATA3mRNA}).\frac{[GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow GATA3mRNA}} }{K_{GATA3 \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow GATA3mRNA}} + [GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow GATA3mRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(S_{TBET \rightarrow GATA3mRNA} + (1 - S_{TBET \rightarrow GATA3mRNA}). \frac{K_{TBET \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{TBET \rightarrow GATA3mRNA}} }{K_{TBET \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{TBET \rightarrow GATA3mRNA}} + [TBET]^{N_{TBET \rightarrow GATA3mRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(S_{RORGT \rightarrow GATA3mRNA} + (1 - S_{RORGT \rightarrow GATA3mRNA}). \frac{K_{RORGT \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{RORGT \rightarrow GATA3mRNA}} }{K_{RORGT \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{RORGT \rightarrow GATA3mRNA}} + [RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow GATA3mRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(S_{FOXP3 \rightarrow GATA3mRNA} + (1 - S_{FOXP3 \rightarrow GATA3mRNA}). \frac{K_{FOXP3 \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{FOXP3 \rightarrow GATA3mRNA}} }{K_{FOXP3 \rightarrow GATA3mRNA}^{N_{FOXP3 \rightarrow GATA3mRNA}} + [FOXP3]^{N_{FOXP3 \rightarrow GATA3mRNA}} } \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dRORGTmRNA}{dt} &=& - K_{D,RORGTmRNA} . [RORGTmRNA]  + C_{RORGTmRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{IL6 \rightarrow RORGTmRNA}).\frac{[IL6]^{N_{IL6 \rightarrow RORGTmRNA}} }{K_{IL6 \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{IL6 \rightarrow RORGTmRNA}} + [IL6]^{N_{IL6 \rightarrow RORGTmRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{IL21 \rightarrow RORGTmRNA}).\frac{[IL21]^{N_{IL21 \rightarrow RORGTmRNA}} }{K_{IL21 \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{IL21 \rightarrow RORGTmRNA}} + [IL21]^{N_{IL21 \rightarrow RORGTmRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{TGFB \rightarrow RORGTmRNA}).\frac{[TGFB]^{N_{TGFB \rightarrow RORGTmRNA}} }{K_{TGFB \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{TGFB \rightarrow RORGTmRNA}} + [TGFB]^{N_{TGFB \rightarrow RORGTmRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(S_{TBET \rightarrow RORGTmRNA} + (1 - S_{TBET \rightarrow RORGTmRNA}). \frac{K_{TBET \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{TBET \rightarrow RORGTmRNA}} }{K_{TBET \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{TBET \rightarrow RORGTmRNA}} + [TBET]^{N_{TBET \rightarrow RORGTmRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(S_{GATA3 \rightarrow RORGTmRNA} + (1 - S_{GATA3 \rightarrow RORGTmRNA}). \frac{K_{GATA3 \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow RORGTmRNA}} }{K_{GATA3 \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow RORGTmRNA}} + [GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow RORGTmRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(S_{FOXP3 \rightarrow RORGTmRNA} + (1 - S_{FOXP3 \rightarrow RORGTmRNA}). \frac{K_{FOXP3 \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{FOXP3 \rightarrow RORGTmRNA}} }{K_{FOXP3 \rightarrow RORGTmRNA}^{N_{FOXP3 \rightarrow RORGTmRNA}} + [FOXP3]^{N_{FOXP3 \rightarrow RORGTmRNA}} } \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dFOXP3mRNA}{dt} &=& - K_{D,FOXP3mRNA} . [FOXP3mRNA]  + C_{FOXP3mRNA} . ( \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{IL2 \rightarrow FOXP3mRNA}).\frac{[IL2]^{N_{IL2 \rightarrow FOXP3mRNA}} }{K_{IL2 \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{IL2 \rightarrow FOXP3mRNA}} + [IL2]^{N_{IL2 \rightarrow FOXP3mRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(1 + (1 - S_{TGFB \rightarrow FOXP3mRNA}).\frac{[TGFB]^{N_{TGFB \rightarrow FOXP3mRNA}} }{K_{TGFB \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{TGFB \rightarrow FOXP3mRNA}} + [TGFB]^{N_{TGFB \rightarrow FOXP3mRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(S_{TBET \rightarrow FOXP3mRNA} + (1 - S_{TBET \rightarrow FOXP3mRNA}). \frac{K_{TBET \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{TBET \rightarrow FOXP3mRNA}} }{K_{TBET \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{TBET \rightarrow FOXP3mRNA}} + [TBET]^{N_{TBET \rightarrow FOXP3mRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(S_{GATA3 \rightarrow FOXP3mRNA} + (1 - S_{GATA3 \rightarrow FOXP3mRNA}). \frac{K_{GATA3 \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow FOXP3mRNA}} }{K_{GATA3 \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{GATA3 \rightarrow FOXP3mRNA}} + [GATA3]^{N_{GATA3 \rightarrow FOXP3mRNA}} } \right). \nonumber \\
 & &\left(S_{RORGT \rightarrow FOXP3mRNA} + (1 - S_{RORGT \rightarrow FOXP3mRNA}). \frac{K_{RORGT \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{RORGT \rightarrow FOXP3mRNA}} }{K_{RORGT \rightarrow FOXP3mRNA}^{N_{RORGT \rightarrow FOXP3mRNA}} + [RORGT]^{N_{RORGT \rightarrow FOXP3mRNA}} } \right))
\end{eqnarray}

\begin{eqnarray}
\frac{dTCR}{dt} &=& 
\end{eqnarray}

\end{document}
